每月上映電影隨意看

小弟只係一個頗為喜歡看電影的普通人，每個月都大約入戲院看一至兩套戲。不敢說自己是什麼評論家，只是想分享一下自己的感受，或者只是當一個日記，希望大家喜歡

小心幫忙 -
開場頭幾分鐘睇到已經「史蒂」如美劇「靚太唔易做」的教科書演中，一個完美的傻大姊主婦。如果大家有睇過「靚太唔易做」都會知道每一位主婦都有自己隱藏的秘密和缺憾，正正是這些特質令到(史蒂)的角色行為合理化和立體。可惜的是電影整體上算較為急勇，未必令觀眾了解明白為什麼「史蒂」在另一方面比(米莉)更加瘋狂和Bitch。

「米莉」角色也是算是「布蕾克萊芙莉」的帶手好戲，再一次上映「花邊教主」，高雅華麗，為達目的不擇手段。上半場如女王般的存在，劇情和氣氛的營造者，可惜的是遇上一個演技和觀眾緣不比她差或更好的「安娜坎卓克」，「米莉」在後期的氣場和重要性已經低於「史蒂」。

「小心幫忙」是一套華麗的糖衣毒藥，吸引但致命。本片中一眾女角色顏值高，服裝更是深有用意，不敢想起金庸筆下的一句 - 越是好看的女人，越會騙人。

整體上「小心幫忙」就是一套「失蹤罪」的B級版，雖有些懸疑Feel，但不用思考得太久，劇情已經會揭曉一切。不足的是一切太過巧合和缺乏新意，而且角色營造立體感相對較差。某一方面都算是這類劇情的缺點，當懸疑戲不再需要你思考，而你不思考角色的行為和動機，角色便會變得異常矛盾和奇怪。

我雖然說了不少戲中的缺點，但我其實認為「小心幫忙」是一套絕對值得入場欣賞觀賞的電影，劇中笑點和服裝更是畫龍點晴，令人忘記在深處的荊棘，只要深入了解就會明白多魔恐怖和美麗。請記住劇中的一句，孤單才是最恐怖!

支持，不過最好注意下用字：
咩撚野係「顏值高」？「多魔」？

盡量，我常常錯字

留名

有無睇無雙/古宅啊

無雙 -

這是一篇姍姍來遲的日記，要觀看《無雙》的已經一早入場支持，要讚要彈大家心中已早有定向，所以我在此會不怕劇透的情況下暢所欲言。

劇中有兩位演員的演技絕對令人眼前一亮，「李問」(郭富城 飾)和「阮文」(張靜初 飾）。

李問從真正的自己、驚慌囚犯、窮困的小畫家、因自卑而放棄戀愛、做偽鈔時發揮所長的自己、害怕畫家的自己、敢於反抗畫家的自己、畫家、再回到真正的自己。每個時期的李問都有不同的表現，令你相信談話中的一切都是真實，劇中的角色活起來。唯一的少少遺憾就是最終看到真正的李問，卻沒有令我感受到有大BOSS的Feel。

劇中還有兩個我原本不太欣賞的手法，但最後醒覺原來是頗有意思的設計
1.開始和回憶中的色彩
2.阮文和秀清外貌相似
到底只是為了簡易令人代入劇中，還是一切都是幻想和構想中，所以才會出現不同的色彩?明明可以選擇不同的角色和化妝，為什麼阮文和秀清會這麼相似(可能因為我面盲)，而且不同時期的阮文外觀也有很大分面。

原本我對《無雙》的感想只是一套唔錯，很好和有少許BUG的電影，直至有人告訴我《無雙》是抄襲《The usual suspects 刺激驚爆點》。觀看完後，我完全改變了對《無雙》的看法，這是一套很有意思和趣味的電影。

我對《The usual suspects 刺激驚爆點》感想簡單說一下，上半場十分沉悶，下半場才可以吸引眼球。我認為比《無雙》好的只有是最後金特做回真正的自己數十秒，短短幾秒的動作和眼神勝過《無雙》最後的無數畫面。

《無雙》劇中有幾段話 - (假美金)比美金更有味道、極致就係藝術
我認為《無雙》不論人物介紹、劇情、拍攝手法都比《The usual suspects 刺激驚爆點》好，是不是可以引有馬云一句狂言「假貨比真貨好」呢?
同樣《無雙》劇中也有幾段話 -
畫中有齊幾個中國大師法手法(刺激驚爆點、英雄本色、殺人犯)，係藝術世界就係尋求創新有意義，唔係狗屎垃圾溝埋一切如同餿水(無雙)。
這個世界已經有梵高(刺激驚爆點)，唔需要第二，三個梵高(無雙)
我(無雙)在世上就是抄襲，你還愛不愛我。

一般來說我唔支持抄襲及鄙視這種行為，但《無雙》描述就是抄襲，甚至達至極致。這到底是不是藝術，還是只值原價的二十分之一呢?因此我認為《無雙》真的是一套很有意思和趣味的電影。